[突發] 自慰上癮世衞列精神病, 3大準則9大症狀你有幾個？

世界衞生組織（WHO）計劃於明年發表的診斷手冊「國際疾病分類」（ICD）中，首次納入「自慰上癮」（Masturbation Disorder），意味自慰成癮或將正式成為心理疾患的一種。

一般而言，自慰並不算病，但如果沉迷的程度，符合以下3個標準就要注意：
1.自慰的開始和結束時間、頻率、強度、時間長短和情境等方面，都缺乏對自身行為的控制。
2.將自慰的優先次序放於其他重要事項和日常活動之上。
3.在過度自慰的負面後果顯現之後，仍然保持這種行為模式，並進一步升級。

與此同時，美國精神病學學會也列出9種症狀，若符合其中5項，將可能診斷為「自慰成癮」：
1.完全專注在自慰上。
2.停止自慰時，會出現難受、焦慮或易怒等症狀。
3.自慰時間逐漸增多。
4.無法減少自慰時間，也無法戒掉自慰。
5.放棄其他活動，對之前的其他愛好失去興趣。
6.即使了解自慰對自己造成不好的影響，仍然繼續自慰。
7.向家人或他人隱瞞自己的自慰時間。
8.通過自慰緩解負面情緒，例如罪惡感、絕望感等。
9.因為自慰而喪失或可能喪失工作和社交。

有冇得拎白卡

9. 冇社交，冇影響

毒撚或成最大輸家已經俾人當殘疾，而家又俾人當精神病

咁點醫
介紹個靚女醫生幫手醫得唔得

連登仔中哂

7.向家人或他人隱瞞自己的自慰時間。

打飛機要話比屋企人知

第七點咩事
我打飛機仲要周圍同人講先算正常?

7.向家人或他人隱瞞自己的自慰時間。
要周圍講？

蕭別離強勢加盟世衛

source: 蕭別離222

打完飛機周街講仲似精神病

華爾街狼人入面班基金佬全部都有精神病

可以拎白卡了

雖然是精神病但沒關係

向家人或他人隱瞞自己的自慰時間。

飯後話題嗎

全世界嘅人不分男女都有精神病

唔好乜鳩都連登仔啦，根本佢講果d point都戇鳩，我敢肯定全港甚至全世界後生仔起碼8成人都中晒

1.自慰的開始和結束時間、頻率、強度、時間長短和情境等方面，都缺乏對自身行為的控制。
即係太快太耐都係masturbation disorder

做得ibank壓力大到咁 性上癮/打飛機上癮都好正常

打飛機要係連登出POST懺悔, 咁就可以唔計呢個POINT

中晒

唔怪得成人台個戒J post長期有人回

仆街喇

Pk 真係戒唔到 係咪成癮了

可以名正言順拎白卡兩蚊搭車

阿仔你今晚幾點打飛機呀
打完快啲出嚟洗碗

1. 鐘意著異性既衫鐘意到著住四圍走
2. 憎自已有條撚/有對波憎到切埋佢
3. 如果有人唔認同呢種喜好就發曬癲
呢啲又算唔算係精神病

無法減少自慰時間，也無法戒掉自慰

點戒
講嚟聽下有咩高見

爸爸媽媽 我依家打飛機喇

許藍方醫生

7.向家人或他人隱瞞自己的自慰時間。
有邊個會開心share

7.

有得拎白卡

加埋唔該會好啲

我有時唔打丁訓唔著 一打完或扑完嘢可以秒訓

你講到好似無中哂個啲先係唔正常咁
大佬你無咁癡線啦好心

4.好似有啲矛盾 自慰得應該都係想先自啦

1.完全專注在自慰上。 <== 唔專注既話唔通一路返工/ 一路做功課咁打?
2.停止自慰時，會出現難受、焦慮或易怒等症狀。 <== 有邊個打打下停果陣唔會難受?
3.自慰時間逐漸增多。 <== 即係要快D射, 唔可以練持久力
4.無法減少自慰時間，也無法戒掉自慰。 <== 年輕人有幾多個可以戒掉自慰
5.放棄其他活動，對之前的其他愛好失去興趣。 <== 所有活動都唔可以放棄, 一開始要堅持到死果一日
6.即使了解自慰對自己造成不好的影響，仍然繼續自慰。 <== 打一次都失去精血嫁啦, 個個人都知咁係唔好嫁
7.向家人或他人隱瞞自己的自慰時間。 <== 要公開自己的自慰時間
8.通過自慰緩解負面情緒，例如罪惡感、絕望感等。 <== 唔開心時唔準打飛機
9.因為自慰而喪失或可能喪失工作和社交。 <== 無一個老闆或者朋友會直接同你講因為你打飛機而炒你或者唔同你做朋友... 你一世都唔會知自己已經犯左呢樣野

source呢樓主
我記我廢搵唔到

人地反而正常
因為人地有返相應咁上下壓力

Ching 不如接受自己上咗癮仲好...

你個5毛遲啲應該連打飛機嘅自由都冇

換個講法，呢個世界得兩成人係正常，咁會唔會容易接受d?

我都想問

啲症狀描述on lun79
香港日本呢啲地方
至少八成男人都有呢啲症狀

聽到都扯扯地

冇汁都推到3版

仲以為佢講緊某大國自慰上癮，啲症狀一模一樣

譚德賽日日有支那雞屌
梗係唔使打飛機

同d女講
我打飛機先
即刻被人唱性騷擾

世衛自己都自慰上癮啦

列咗係精神病有冇津貼拎先
狗屎垃圾中共連夜晚打機都唔畀，已經足夠搞到人都痴線

後現代社會係點樣將全部人逼到有精神病？就係發明越嚟越多呢啲精神病嘅term，將精神病嘅門檻降到越嚟越低

7. 隱瞞都唔得？打個飛機都要同大家宣布？

咁撚容易有精神病
遲啲捉棋跳芭蕾舞都係呀笨

咪又係對住個醫生打丁

我成段拎去google 都搵唔到
連登仔最鍾意fake news

真
打個J都要考慮咁多因素真係人都癲

7.向家人或他人隱瞞自己的自慰時間。

係咪打完飛機要寫report?

日日叫春day0

1.完全專注在自慰上。
留意老豆老母有冇敲門，費事被撞破

第7點係咪要大嗌打飛機好能爽

屌你老母改都改好D啦

第7點做乜鳩，要同全世界講而家打j?

屌 等我轉身打個熱飛機先

因為佢將打機改做打飛機

阿仔你今晚幾點打飛機呀 打完快啲出嚟洗碗

7.向家人或他人隱瞞自己的自慰時間。
8.通過自慰緩解負面情緒，例如罪惡感、絕望感等。

癡線
唔通大叫
呀媽我要打飛機啦

喂樓主幫手pin pin呀

向家人或他人隱瞞自己的自慰時間。

邊個會同人講

個專家先有精神病，痴線

推呢個cm
然後拉post

係咪玩嘢呀姑婆 我從來都唔打飛機

垃圾po 拉

向家人或他人隱瞞自己的自慰時間
戇撚鳩

呀媽~ 我而家打個飛機先

要做齊以下9件事先係正常人
1.完全無法專注在自慰上。
2.正在自慰時，會出現難受、焦慮或易怒等症狀。
3.自慰時間逐漸減少。
4.減少自慰時間，甚至戒掉自慰。
5.不能放棄其他活動，對其他愛好過份沈溺。
6.即使了解自慰對自己造成好的影響，仍然不肯自慰。
7.向家人或他人通知自己的自慰時間。
8.通過自慰減少正面情緒，例如成功感、滿足感等。
9.因為自慰而獲取工作和社交。

以出得返桌面 秒速著返好條褲為標準

7.向家人或他人隱瞞自己的自慰時間。

？？？

有既話可唔可以拎白卡

唔打飛機咪做愛囉

喺咪可以唔洗打疫苗？
喺咪可以申請傷殘津貼

7.向家人或他人隱瞞自己的自慰時間。
媽…我玩完自個個西啦

<-打完飛機後

笑死
如果唔係7.應該完美

兒登仔又炒哂車

下！？
平時都會同屋企人講幾時打丁喎
點解你咁驚訝嘅？

唔講咁多，即刻駁嘴

人手一張白卡不是夢

the power of masturbtion

第7點

邊有人會認

他慰ok？ 幫人打✈️

依9項點解咁似鄰国d戰狼同小粉紅？？

仲要冇得拎白卡

有無靚女醫生可以醫下我

可以周圍問人幾時打

唔認就話佢精神病

打完攞啲精洗碗

Fake news

5你老母臭西毛咩
空號鬼acct? 躝啦你似5毛d

第7係咩事 會有人主動同呀爸媽講 我今日打左丁啦

蕭別離是對的

On9，打飛機會周圍同人講我啱啱打飛機 垃圾報告

對唔住，見你敢肯定個世界8成人中哂我笑左

你今日打左飛機未呀

2蚊搭車，俾司機𢭃嗰陣同佢講我一日打七次飛機

「阿仔，出來食飯啦！」
「阿媽你等等，我賓周樂緊！」

全中..點搞

無法戒掉自慰
向家人或他人隱瞞自己的自慰時間

阿彌陀佛啲fd

搞基就無病，打飛機就有病，呢個咩世界?

7係想點，條友會講比人地知？

夠資格拎白卡了嗎

大壓力真係打飛機減壓
咁打飛機唔同人講幾多次好正常
唔打飛機真係會燥啲

我諗全部男人都上癮

笑撚死
其實改得幾好笑

樓主應該會

CHO有病睇醫生

其實係, 我都係睇到第7點先發覺唔對路

白卡好似唔包2蚊搭車 得搭船有折

睇黎我要拎白卡了

7.向家人或他人隱瞞自己的自慰時間。

邊個周圍同人講？

我同我女朋友都會講點自慰ge

呢啲就當病
真係有撚病嘅就唔當病

有女溫大脾邊個想打飛

通常打完飛機都好有罪惡感

心諗

點解又要打飛機

洗潔精劣鳩

有打丁但沒關係

咁有冇咩著數？

第9樣有冇可能

原本今日唔想打飛機，睇完報導之後即刻去打，屌

可能分享下睇咩片打丁會識到fd

仲要揾到工
即係見工個陣要講我強項就係打飛機

啲女賣捽碟片？

7.向家人或他人隱瞞自己的自慰時間。
上連登報到自己幾點打丁

阿仔諗住打飛機先定食飯先

醬油呢

本身周圍講已經係痴撚線
而家唔講都屈你痴線

我敢肯定八成連登仔中哂

「爸爸我射撚咗好多呀！」

性別焦慮/性別認同障礙

你傻架 冇野做

扑野成癮算唔算

你和尚泥？

因為自慰而喪失或可能喪失工作和社交。

3,4,6,7,8
五分
打飛機真係好爽，點撚樣戒？返屋企鎖埋房門就可以爽，點解要戒？

我和稀泥

非
無社交點喪失

應該同性沉溺差唔多，只係對象係自己。

冇
即時打次飛機證明

根本一睇就知係改呢個
樓上班傻仔中曬伏走曬去攞白卡未

7.向家人或他人隱瞞自己的自慰時間。

咁都有問題？
乜正常人係會同人講既咩

可以申請傷殘準貼？

唔貼圖比我打丁可以告佢歧視我有打丁需要

一打飛機必中678

會呀，你唔會咩?
我尋晚20:30打左2分鐘
一陣14:00會打多2分鐘

唔算，因為毒撚冇人權

睇完個post又打左獲

加句，再嘈幫你打埋

打飛機都變精神病，真係個個都可以話自己有病

you

愈嚟愈少咁點算

1.完全專注在自慰上。
點樣唔完全專注,係咪要一邊打J一邊分心做其他野先叫正常

咁有無白卡拎？

你話條條大路通羅馬

嚇死我啦等我切左條J 佢

不如將“連登仔”直接變成一種疾病名啦

容易演變一種重複性的強迫行為，即使這些行為已知可能造成不良後果的情形下，仍然被持續重複。大量證據顯示自慰造成生理依賴或者過度的心理依賴，是生理或者心理上，甚至是同時具備的一種依賴症。

想知咩post咁正

who

爸爸我流左好多水阿

45789

蕭別離又贏

咪佢啲戒J post

Hi 我今晚打丁呀

自慰時間
即係朋友問你最近丁幾多次 你話間唔中 其實一日3次 咁樣？

又要j許藍方

第六點
手淫的力量

唔會啦
阿仔你一分鐘都唔使

佢似係問咩post令蕭生破戒

比張白卡我呀唔該

呢個真係唔知

緊係問咩post破戒啦

9.因為喪失工作和社交。而自慰

可以調返轉

傻的嗎

蕭別離
色心起
要將碌蕉忍心拋棄

往日j未戒
泣咽開post怨連登太狠

一向都有性上癮呢樣野

正常人: 打J都精神病
連登仔: 可以申請白卡了

汁男

無source你話咩都得，樓主你唔好求其搵篇嘢find and replace

一搵source得呢個post點解而家冇人會搵source先再講野

我都睇到呆撚左

Shit, 中晒tim , 有冇傷殘津貼

性能力唔夠強連打丁成癮嘅資格都冇

8.通過自慰緩解負面情緒，例如罪惡感、絕望感等。

咁打飛機就係要得到身心靈上既慰藉架啦, 咁都有問題

可以攞白卡

睇到R撚晒頭
打飛機/捽碟前啲專家係咪會po story

呢9個criteria同世衛診斷IGD一模一樣

多鳩餘

🤣🤣🤣🤣🤣

有撚病

搭地鐵有

Coomer

“向家人或他人隱瞞自己的自慰時間”

On9仔邊個會同人講自慰

如果有白卡攞，搭車有兩蚊嘅話就唔同講法

向政府隱瞞

全部都有病

除左last果個之外, 其他全中

我仲有無得救

呢一單

打飛機唔係為開心咁為乜

這些專家食屎吧

打完丁先放鬆到做assignment

邊個會向家人透露自慰時間？

呀媽，俾十五分鐘我打個j 先，轉頭幫你掃地？

連登得基po嘅啫

同問

講呢句嗰陣分唔到係思覺失調定手淫上癮

7.向家人或他人隱瞞自己的自慰時間。

阿媽我今日自慰左十分鐘

咁冇乜野我聽日開始瘋狂自慰

唔準叫人投白票, 咁即係自己投無事啦, OK啦.

呢個世界真係愈黎愈痴線
當一樣唔合符社會規範就話係精神病
明明冇問題都屈到你有問題為止

咁有冇得申請白卡，連登應該個個都有自慰成癮症

關嘉美醫生

7.向家人或他人隱瞞自己的自慰時間。

要講俾屋企人同其他人自慰時間？

Help me stepbrother, I'm STUCK

打完飛機
隻手仲黐住張紙巾拉哂絲咁樣
褲都唔撚着
就即刻走出廳同老母講自己啱啱打完飛機

呢個得

屌你老母

7.向家人或他人隱瞞自己的自慰時間。
睇到呢句就知 假膠

以後請病假又多一個理由，打飛機上癮

無法增加自慰時間點搞

見到標題已經諗緊

係咪old news？上網唔見有相關資訊
再講世衛依家處理疫情都忙死
邊有時間理人打飛機?

5-9
唔係正常都會有咩
有冇得兩蚊搭車

不嬲會貼將通告出黎話黎親戚朋友知

打丁gif?

色情成癮唔係大獲d咩，花好多時間睇AV

會bam 不了

7.向家人或他人隱瞞自己的自慰時間....即係要公開幾時打過嚟

(食完飯後)

呀媽你知唔知我，今日打丁用撚左兩鳩幾個鐘呀

仲要申請唔到白卡 搭唔到兩蚊車

整個安心打丁app

向家人或他人隱瞞自己的自慰時間

空號就鬼ac ?
一定要開po ?
5毛思想

我：
老母：

話說琴晚我偷偷地打梗飛機嗰陣
我老母無端端捧碗湯入嚟叫我飲咗佢
咁打梗飛機又點分神飲湯
噉咪話一陣飲
點知我老母五分鐘入嚟煩我一次
最後我頂唔撚順係佢面前倒晒佢碗湯落地下
跟住佢眼濕濕扮委屈咁拖返乾撻地
我心諗你一開始唔好咁煩咪得囉
你逼我飲我就係都唔飲呀你吹咩

所以我想下各位巴打
知唔知邊度醫自慰成癮好

7.向家人或他人隱瞞自己的自慰時間。

呢條有邊個唔中

I myself, at least, twice a day.

媽：仔，你打飛機仲過你老豆痾篤尿

冇西屌唔開心

推

笑右

多謝樓主提供笑話

好彩中四項only

我就係搵極都搵唔到source
搵極都係得性沉溺、OCD

年紀大啲就戒左架la

有女洗閪自慰咩 打個丁都話有病

7.向家人或他人隱瞞自己的自慰時間。

打足3個鐘飛機又有咩錯

唔好打咁多飛機啦啊仔搞到字都打唔好

自慰係病，醫病係人道需求，要求配給一個靚女比我解決自慰病

鍾生

媽咪

上班成癮

蕭巴係咪潛咗水？

向家人或他人隱瞞公開自己的自慰時間。

完全符合中國戰狼外交打飛機打到精神病嘅描述

中左7,8

其實將自慰轉做其他野 如果中左症狀 都算係病啦

1同7都on9
唔通玩住連登打飛機，之後同屋企人報到？

我諗我十幾歲既時候有經常性地「通過自慰緩解負面情緒，例如罪惡感、絕望感等。」

你傻架？

改新聞仲推post?

屌 pin this

1.完全專注在自慰上。 ????

姐係點, 打飛機要一邊跳繩一邊自慰?
定係打飛機要睇下電視, 做下運動?

幾時下海？

世衛都幾得閒

都話加盟左世衛囉

世衛

點醫呀請問？

戒J Telegram群

中醫：腎虛百病叢生
精由腎儲藏，而精既作用係用黎滋潤五臟六腑，所以丁得多會導致整個五臟六腑變差，就會出現好多症狀。
每射一次就傷身一次，包括做愛，夢遺（含精量唔多），而節制打Ｊ只不過係延遲你出症狀既時間／嚴重程度。

每人體質唔同，症狀都唔同，以下為最常見：
早洩，變樣哀，猥瑣，臉色灰暗，自卑冇自信、腰痛
腦力下降，暗瘡，有口氣，脫髮、耳嗚、任何神經症
體臭，易怒，夜尿，表達能力差，社交恐懼症，雙眼無神，前列線炎

戒丁必睇資料：
戒為良藥

戒J 前後對比圖

戒Ｊ需知：

戒Ｊ後３個月內症狀加重／加深屬正常，係戒斷反應

身體恢復過程並唔係直線上升，而係好似過山車咁上下移動，會不斷由壞轉好，好轉壞
但隨著時間既增長，身體會慢慢恢復，症狀慢慢消失

夢遺唔當破戒，意淫都傷身，睇ＡＶ唔Ｊ一樣咁傷身 ，中醫：心動則精自走

做愛都傷身，所以我地戒Ｊ恢復身體，身體好虧既戒返２年，之後再節制性行為，咁就唔會出症狀，飛翔老師推薦一月2次，就是腎氣充足的情況下，這樣對身體傷害較小。

戒色唔係做和尚，係先禁慾養返好個身體，再同老婆／女友節制性生活，咁就唔會出症狀

叫雞係比打丁更加嚴重既邪淫，如果你忍唔到，寧願你打丁，都唔好叫雞

戒丁期間扑野唔算破戒，但你本身既症狀，唔洗諗住會恢復

戒丁最好既方法就係睇戒色文章，想成功戒Ｊ就將（戒為良藥）睇一次
學習提升覺悟，覺悟降伏心魔，唔睇（戒為良藥），基本上只係等破戒

咁政府就要多撥資源，拯救呢班可憐嘅精神病友啦！

改新聞 拉